**帛琉共和國總統**是[帛琉共和国的](../Page/帛琉.md "wikilink")[国家元首和](../Page/国家元首.md "wikilink")[政府首脑](../Page/政府首脑.md "wikilink")。

## 候選人產生方式及任期

人民普選，任期4年，可連任1次。

## 歷任總統列表

\[1\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>順位</p></th>
<th><p>图像</p></th>
<th><p>任職者</p></th>
<th><p>選舉</p></th>
<th><p>在任期間</p></th>
<th><p>政党</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>就任</p></td>
<td><p>退任</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Haruo_Ignacio_Remeliik.jpg" title="fig:Haruo_Ignacio_Remeliik.jpg">Haruo_Ignacio_Remeliik.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哈鲁奥·雷梅利克.md" title="wikilink">哈鲁奥·雷梅利克</a><br />
<small>Haruo Remeliik</small><br />
<small>(1933–1985)</small></p></td>
<td></td>
<td><p>1981年3月2日</p></td>
<td><p>1985年6月30日</p></td>
<td><p>無黨籍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>-</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Thomas_Ongelibel_Remengesau.jpg" title="fig:Thomas_Ongelibel_Remengesau.jpg">Thomas_Ongelibel_Remengesau.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/托马斯·雷门格绍.md" title="wikilink">-{zh-cn:托马斯·雷门格绍;zh-tw:雷蒙傑索一世}-</a><br />
<small>Thomas Remengesau Sr.</small><br />
<small>(1929–)</small></p></td>
<td><p>1985年6月30日</p></td>
<td><p>1985年7月2日</p></td>
<td><p>無黨籍</p></td>
<td><p>代理總統</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Alfonso_Oiterong.jpg" title="fig:Alfonso_Oiterong.jpg">Alfonso_Oiterong.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿方索·奥伊特龙.md" title="wikilink">阿方索·奥伊特龙</a><br />
<small>Alfonso Oiterong</small><br />
<small>(1924–1994)</small></p></td>
<td><p>1985年7月2日</p></td>
<td><p>1985年10月25日</p></td>
<td><p>無黨籍</p></td>
<td><p>繼任總統</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lazarus_Eitaro_Salii.jpg" title="fig:Lazarus_Eitaro_Salii.jpg">Lazarus_Eitaro_Salii.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拉扎勒斯·萨利.md" title="wikilink">拉扎勒斯·萨利</a><br />
<small>Lazarus Salii</small><br />
<small>(1936–1988)</small></p></td>
<td></td>
<td><p>1985年10月25日</p></td>
<td><p>1988年8月20日</p></td>
<td><p>無黨籍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Thomas_Ongelibel_Remengesau.jpg" title="fig:Thomas_Ongelibel_Remengesau.jpg">Thomas_Ongelibel_Remengesau.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/托马斯·雷门格绍.md" title="wikilink">-{zh-cn:托马斯·雷门格绍;zh-tw:雷蒙傑索一世}-</a><br />
<small>Thomas Remengesau Sr.</small><br />
<small>(1929–)</small></p></td>
<td><p>1988年8月20日</p></td>
<td><p>1989年1月1日</p></td>
<td><p>無黨籍</p></td>
<td><p>繼任總統</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ngiratkel.jpg" title="fig:Ngiratkel.jpg">Ngiratkel.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/恩吉拉特克尔·埃特皮森.md" title="wikilink">恩吉拉特克尔·埃特皮森</a><br />
<small>Ngiratkel Etpison</small><br />
<small>(1925–1997)</small></p></td>
<td></td>
<td><p>1989年1月1日</p></td>
<td><p>1993年1月1日</p></td>
<td><p>無黨籍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:中村國雄(cropped).jpg" title="fig:中村國雄(cropped).jpg">中村國雄(cropped).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中村國雄.md" title="wikilink">-{zh-cn:中村邦夫;zh-tw:中村國雄}-</a><br />
<small>Kuniwo Nakamura</small><br />
<small>(1943–)</small></p></td>
<td></td>
<td><p>1993年1月1日</p></td>
<td><p>1997年1月1日</p></td>
<td><p>無黨籍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>1997年1月1日</p></td>
<td><p>2001年1月1日</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2007TaipeiITF_Day1_TommyRemengesau.jpg" title="fig:2007TaipeiITF_Day1_TommyRemengesau.jpg">2007TaipeiITF_Day1_TommyRemengesau.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/湯米·雷門格紹.md" title="wikilink">-{zh-cn:小汤米·雷门格绍;zh-tw:湯米·雷蒙傑索}-</a><br />
<small>Tommy Remengesau, Jr.</small><br />
<small>(1956–)</small></p></td>
<td></td>
<td><p>2001年1月1日</p></td>
<td><p>2005年1月1日</p></td>
<td><p>無黨籍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>2005年1月1日</p></td>
<td><p>2009年1月15日</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Johnson_Toribiong.jpg" title="fig:Johnson_Toribiong.jpg">Johnson_Toribiong.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰逊·托里比昂.md" title="wikilink">-{zh-cn:约翰逊·托里比翁;zh-tw:陶瑞賓}-</a><br />
<small>Johnson Toribiong</small><br />
<small>(1946–)</small></p></td>
<td></td>
<td><p>2009年1月15日</p></td>
<td><p>2013年1月17日</p></td>
<td><p>無黨籍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>(7)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2007TaipeiITF_Day1_TommyRemengesau.jpg" title="fig:2007TaipeiITF_Day1_TommyRemengesau.jpg">2007TaipeiITF_Day1_TommyRemengesau.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/湯米·雷門格紹.md" title="wikilink">-{zh-cn:小汤米·雷门格绍;zh-tw:湯米·雷蒙傑索}-</a><br />
<small>Tommy Remengesau Jr.</small><br />
<small>(1956–)</small></p></td>
<td></td>
<td><p>2013年1月17日</p></td>
<td><p>2017年1月19日</p></td>
<td><p>無黨籍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>2017年1月19日</p></td>
<td><p><strong>現任</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 最近一次的總統大選

參見：

### 選舉結果

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>候選人</p></th>
<th><p>政黨</p></th>
<th><p>得票數</p></th>
<th><p>得票率%</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/湯米·雷門格紹.md" title="wikilink">-{zh-cn:小汤米·雷门格绍;zh-tw:湯米·雷蒙傑索}-</a><br />
Tommy Remengesau</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>5,109</p></td>
<td><p>51.3%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><br />
Surangel Whipps Jr.</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>4,854</p></td>
<td><p>48.7%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>廢票/空白票</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>總計</strong></p></td>
<td><p><strong>9,963</strong></p></td>
<td><p><strong>100</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>登記選民/投票率</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>來源：<a href="http://www.radionz.co.nz/international/pacific-news/317805/remengesau-holds-on-to-palau-presidency">Radio New Zealand</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 相關網站

[帛琉共和國政府網站](http://palaugov.pw/)

[帛琉總統](../Category/帛琉總統.md "wikilink")
[Category:領袖列表](../Category/領袖列表.md "wikilink")

1.